let questions = [
    {
        numb: 1, 
        question: "Qual é a principal forma infectante do Giardia?",
        answer: " b) Cisto, com parede externa", 
        options: [
            "a) Trofozoíto em forma de esporo",
            "b) Cisto, com parede externa",
            "c) Esporozoíto",
            "d) Cisto, sem parede externa"


        ]
    },
    {
        numb: 2, 
        question: "Onde ocorre a transformação do cisto em trofozoíto?",
        answer: "c) No duodeno e jejuno, por ação enzimática", 
        options: [
            "a) No estômago, no ambiente ácido",
            "b) No intestino grosso, por ação bacteriana",
            "c) No duodeno e jejuno, por ação enzimática", 
            "d) No fígado, após a passagem pelo estômago"
        ]
    },
    {
        numb: 3, 
        question: "Qual é a via de transmissão principal da giardíase?",
        answer: " c) Via fecal-oral", 
        options: [
            "a) Exposição ao ar",
            "b) Contato direto com a pele",
            "c) Via fecal-oral",
            "d) Transmissão através de insetos"
        ]
    },
    {
        numb: 4, 
        question: "Quais são os sintomas típicos da giardíase aguda?",
        answer: " b) Diarreia aquosa, dor abdominal e perda de apetite", 
        options: [
            "a) Diarreia com sangue e febre",
            "b) Diarreia aquosa, dor abdominal e perda de apetite",
            "c) Vômito e erupções cutâneas",
            "d) Fadiga extrema e hemorragias internas"
        ]
    },
    {
        numb: 5, 
        question: "Quanto tempo após a infecção os sintomas da giardíase aguda geralmente se manifestam?",
        answer: "c) 1 a 14 dias, com variação individual", 
        options: [
            "a) 1 a 3 dias, de forma imediata",
            "b) 1 a 7 dias, com sinais sutis",
            "c) 1 a 14 dias, com variação individual",
            "d) 7 a 21 dias, após sintomas iniciais"
        ]
    },
    {
        numb: 6, 
        question: "Qual é o principal método diagnóstico para a giardíase",
        answer: "a) Exame microscópico das fezes e pesquisa de antígenos", 
        options: [
            "a) Exame microscópico das fezes e pesquisa de antígenos",
            "b) Exame de urina com teste rápido",
            "c) Avaliação clínica com exames de imagem",
            "d) Teste sorológico para detecção de anticorpos"
        ]
    },
    {
        numb: 7, 
        question: "Qual é o tratamento padrão para giardíase?",
        answer: "d) Tinidazol, metronidazol ou secnidazol", 
        options: [
            "a) Amoxicilina, ciprofloxacino ou azitromicina",
            "b) Repouso e dieta sem lactose",
            "c) Prednisona e oseltamivir",
           "d) Tinidazol, metronidazol ou secnidazol"
           
        ]
    },
    {
        numb: 8, 
        question: "Qual é a forma ativa do Giardia responsável pelas manifestações clínicas?",
        answer: "b) Trofozoíto, que adere à mucosa intestinal", 
        options: [
            "a) Esporozoíto que invade os tecidos",
            "b) Trofozoíto, que adere à mucosa intestinal",
            "c) Cisto, que não provoca sintomas",
            "d) Toxina que circula no sangue"
        ]
    },
    {
        numb: 9, 
        question: "Quais são os principais fatores de risco para a giardíase em países em desenvolvimento?",
        answer: "b) Falta de saneamento básico e água potável", 
        options: [
            
            "a) Dieta excessiva em carboidratos",
            "b) Falta de saneamento básico e água potável",
            "c) Uso de antibióticos indiscriminados",
            "d) Exposição ao calor intenso e radiação solar"
        ]
    },
    {
        numb: 10, 
        question: "Quais são as possíveis complicações da giardíase crônica em crianças?",
        answer: "d) Má evolução ponderal e problemas de crescimento", 
        options: [
            "a) Alterações cognitivas e neurológicas",
            "b) Sangramentos intestinais e desidratação grave",
            "c) Atraso na resposta imunológica e febre contínua",
            "d) Má evolução ponderal e problemas de crescimento"
           
        ]
    },
];
